1919 aasta Novembri kuu 19 päeval ilmus Holstre vallakohtusse, mille istumisest osavõtsivad eesistuja: Andres Rekandt, kõrvalistujad Mihkel Pill ja Johan Peterson  kirjutaja Aleksander Laksi juuresolekul, Holstre vallas Seekemel elav Johan Haini poeg Madi, 68 a. vana, luteruse usku, täitsa meelemõistuse juures ja palus, et tema testament järgmiselt maha kirjutatud saaks, mis peale tema surma tema pärijate kohta kindlasti maksev on:
Oma Holstre vallas asuva rendi koha V3 Seekemi, mis praegu minu käes pidada, õpetan ma vanemale pojale Jaanile kõige selle koha peal olevate hoonete ja aedadega kui ka kõige elava ja surnud inventari ja viljaga, mis sellel korral koha peal leidub kui ma suren. Kõige selle eest ohustan vanemat poega Jaani teistele minu lastele välja maksma; 1) noorema poja Hansule üks tuhat [1000] marka, 2) tütre Marie Raksile üks sada /100/ marka ja 3) oma emale Liisa Madile jääb praegune lehm mullikas omanduseks. Peale selle peab poeg Jaan Madi oma emale iga aastaseks ülespidamiseks kuni tema surmani, peale prii korteri esimeses toas ühes küttega, andma: kolm vakka rukkid, kolm vakka otre, viis vakka kartulid, viis leisikut sea liha ja viis naela võid ja 23 aprillist kuni 23 Septembrini iga päev kaks toopi sooja piima, üks leisik linu, üks lammas, mis enne koha varandusest hinnata välja saab võetud, peab koha pidaja suvel karjamal karjatama ja talvel laudas ühes oma lammastega hinnata toitma. Soola, pastlate j.n.e. ostmiseks peab emale iga aasta sada /100/ marka andma.
Koha pidajat poeg Jaani kohustan ennast kui ka minu naist kohaliku kiriku pruugi järele korralikult maha matma. Johan Madi hindab oma varanduse kokku väärt kaheksa tuhat /8000/ mk.
Eeelseisav testament sai Johan Haini poeg Madile, kes kirja ei oska, ette loetud ja oli tema sellega rahul. Johan Madi on õiguse võimuline testamendi tegemiseks ja tema on kohtule palelikult tuntav.
Eesistuja: A. Rekandt xxx
Kõrvalistujad: J. Peterson xxx
                         M. Pill xxx
Kirjutaja A. Lang xxx
